\input{../../../main.tex}

%\teachermode\tagsmode
%\printtrue

\begin{document}

	\setphysstyle{ЛФШ-18}{Гидростатика}{8 класс}
	\libproblem{city}{2010-07-1}
	\libproblem{1001}{6.17}
	\libproblem{savchenko}{4.2.12}
	
	\task{ Воздушный шар имеет объем $1600\unit{м}^3$. Шар заполнен гелием, плотность которого $\rho_{\text{г}} = 0{,}18\unit{кг/м}^3$. Снаряжение воздушного шара (оболочка, сетка, корзина) весит $4500\unit{Н}$. Вычислите подъёмную силу шара. Какова будет подъёмная сила, если этот шар заполнить тёплым воздухом, плотность которого $0{,}16\unit{кг/м}^3$? Плотность воздуха $\rho_\textit{в} = 1{,}29\unit{кг/м}^3$.
	\answer{$12904{,}8\unit{Н}$; $13218{,}4\unit{Н}$} }
	
	\taskpic[80pt]{ На дне ёмкости высотой $h = 30\unit{см}$ с водой лежит половина металлического шара радиуса $10\unit{см}$. С какой силой она давит на дно, если ёмкость заполнена до краёв? Плотность металла $\rho_{\text{м}} = 8\unit{г/см}^3$, плотность воды $\rho = 1\unit{г/см}^3$, площадь круга вычисляется по формуле $S = \pi R^2$, объём сферы~--- $\frac{4}{3} \pi R^3$. }{
	\begin{tikzpicture}[scale = 1.2]
		\draw[thick, fill = blue!15!white] (0, 0) -- ++(0, -1.01) -- ++(2, 0) -- ++(0, 1.01);
		\draw[fill = white]  (1.5, -1) arc [start angle=0, end angle=180, radius=0.5];
		\draw[<->] (2.2, 0) --++(0, -1);
		\draw (2.4, -0.5) node {$h$};
	\end{tikzpicture} }


\end{document}